\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les fractions \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{\large Pixel Art - Révision sur les fractions}}
	 
	 \begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\medskip
	
	\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\item Quelle est la proportion de la surface colorée :
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
					\newcommand{\NumColSectors}{6} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{tikzpicture}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.3]
					\newcommand{\NumColSectors}{5} % Nombre de secteurs consécutifs à colorier
					\newcommand{\NumSectors}{6} % Nombre total de secteurs
					
					\pgfmathsetmacro{\angle}{360/\NumSectors} % Angle de chaque secteur
					
					% Dessiner et colorier les secteurs
					\foreach \s in {1,...,\NumSectors}{
						% Calculer l'angle de début et de fin pour chaque secteur
						\pgfmathsetmacro{\startAngle}{(\s-1)*\angle}
						\pgfmathsetmacro{\endAngle}{\s*\angle}
						
						% Colorier les premiers \NumColSectors secteurs, puis dessiner les autres normalement
						\ifnum\s>\NumColSectors
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\else
						\fill[myblue!30] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2cm) -- cycle;
						\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (\startAngle:2) arc (\startAngle:\endAngle:2) -- cycle;
						\fi
					}
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\item Quelle est la proportion de la surface colorée :
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					\fill[myred!30] (0,0) rectangle (2,2);
					
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
					
					% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
					\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
					\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
					\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
				\end{tikzpicture}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					\fill[myred!30] (0,0) rectangle (2,2);
					
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
					
					% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
					\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
					\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
					\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
				\end{tikzpicture}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
					\fill[myred!30] (0,2) rectangle (2,1);
					
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) rectangle (2,2);
					
					% Ajout des lignes en pointillés pour les deux tiers restants
					\draw[line width=0.5pt] (0,1) -- (2,1);
					\draw[line width=0.5pt] (1,2) -- (1,0);
					\draw[line width=0.5pt] (0,0) -- (2,2);
					\draw[line width=0.5pt] (0,2) -- (2,0);
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\item Calculer : $$\dfrac{1}{6}+\dfrac{7}{6}-\dfrac{3}{6}$$
			\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\medskip
	
	\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{3}
		
		\item Déterminer la valeur de $a$ :
		$$4,75=4+a+\dfrac{5}{100}$$
		
		\item Calculer :
		$$1+\dfrac{1}{6}$$
		
		\item Calculer :
		$$4+\dfrac{2}{7}$$
		\end{enumerate}
	\end{multicols}
	\medskip
		
	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
			\setcounter{enumi}{6}
			\item Déterminer l'abscisse du point $H$ sur l'axe gradué ci-dessous :

		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,6,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.35) -- (\x,-0.35) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,9,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.4) -- (\x,-0.4) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$2$,9/$3$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (4,0.2) node[above] {$G$};
				\drawCross{4}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\item Déterminer l'abscisse du point $H$ sur l'axe gradué ci-dessous :
		
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (11.5,0);
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,1,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
				
				% Graduations plus importantes
				\foreach \x in {3,10,...,11.5}
				\draw[line width=1pt] (\x,0.4) -- (\x,-0.4) ;
				
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {3/$4$,10/$5$} \draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
				
				\draw (8,0.2) node[above] {$H$};
				\drawCross{8}{0}
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{enumerate}
	\end{multicols}

	
	\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.45]{stitch.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={gray!25,black,white,darkblue,red!30,myblue,myblue!25,red},Correction,Unite=0.45]{stitch.csv}
	\bigskip
	
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
		\cellcolor{darkblue}\textcolor{white}{Bleu foncé} & %D
		\cellcolor{red!30}Rose & %E
		\cellcolor{myblue!25}Bleu ciel & %G
		\cellcolor{gray!25}Gris clair & %A
		\cellcolor{red}Rouge & %H
		\cellcolor{myblue}Bleu & %F
		\cellcolor{white}Blanc \\ %C
		\hline
		\rule{0pt}{4ex}$\dfrac{5}{2}$ & %B
		$\dfrac{7}{10}$ & %D
		$\dfrac{7}{6}$ & %E
		$\dfrac{13}{6}$ & %G
		$\dfrac{11}{6}$ & %A
		$\dfrac{33}{7}$ & %H
		$\dfrac{30}{7}$ & %F
		$\dfrac{5}{6}$  %C
		\rule[-2ex]{0pt}{0pt} \\
		\hline
	\end{tabular}
	
	\end{center}
	
	
\end{document}